香港建國，香港自治，香港獨立，美屬香港，英屬香港，台港共和，

你心目中香港既未來應該係點? 其實所有選項，都係有一個共通點，就係中港區隔，中國同香港係唔同。 即使係假既一國兩制，都係提倡緊中國同香港係要唔同。

其實全香港， 中共，都係認同呢一點。

唔同既地方係中共要地唔要人。

香港人要生存就只有兩個options, 成為中国人，or 建立族群意識

呢一個係海外港人都需要思考既問題，唔好諗住走左就算。 香港人建立唔到身份你係人地眼中永遠都係同d 中国蝗蟲一樣。

除非你唔care.

點解香港人既族群身份咁緊要?

因為即使今晚12點 中共解體，香港可以獨立，可以做咩都得，如果無族群身份，都係無主孤魂，都係會永遠成為二等人。 中國無論變成點你都唔會係真中國人，你既文化，集體回億，行為，語言，永遠都同呢一個受過中共摧殘70年既地方唔同。 中国人都唔會覺得你係中国人。選擇 移民更加唔洗講。

反之，有族群身份認同，即使無地都可以打番黎，就如 猶太人。

娛樂，文化，體育，音樂，語言，傳統，學術呢d都係建構身份好重要既元素。 所以黃圈真係好緊要，但係唔應該只focus 係商業同飲食。 要全面滲透。

咩出路都好，最緊要係個族群身份

ps. 呢d 選項唔係mutually exclusive

認同係唔同的